%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 144\label{am144}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ art 5 ter nov
\item[topic:]\ Sample Text\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/progtext.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{}{\input{144-nov.en}}{Estas enmiendas, a pesar de lo que se pueda pensar, no sirven para promover los programas de red abierta sino para asegurar que la obligaci\'{o}n de publicidad, que es inherente al sistema de patentes, se tome en serio y para que un programa inform\'{a}tico est\'{e}, como cualquier otro objeto de informaci\'{o}n, en el lado revelado de la patente en vez de en su lado de exclusi\'{o}n /monopolio.

Esto hace un poco m\'{a}s dif\'{\i}cil impedir que alguien haga cosas que ni siquiera ha hecho \'{e}l mismo, pero que son obviamente posibles desde que el modelo de computaci\'{o}n se defini\'{o} perfectamente y se sabe siempre lo que se puede hacer con un ordenador.

Obs\'{e}rvese que esta enmienda no requiere que el c\'{o}digo de fuentes para todos los programas del titular de la que usa estas caracter\'{\i}sticas se revelen. Solamente tiene que proporcionar una \'{u}nica y simple aplicaci\'{o}n de la funcionalidad que est\'{a} monopolizando.

Esta enmienda corresponde al art\'{\i}culo 7 p\'{a}rrafo 5 del texto consolidado de la primera lectura del PE.}
